(林日曦fb 廣傳)良心救護員爆料 揭「黑警」6.12攻擊急救站 上救傷車強行帶走傷者

林日曦fb:

尋晚有人send msg畀我，
我冇得查證真偽，
可能真有其事，
可能佢作嘢亦有可能，
大家請自行判斷：
林鄭繼續掩耳盜鈴，
令到呢位612喺現場當值嘅救護員，
決定講出另一單當日佢救援期間親身遇到嘅荒謬事。
如果呢件事係真，
而林鄭叫大家投訴，我想問，
首先，當日大部份武裝警員服裝上冇標記編號，就當有標記，
你又點可能要求呢位救護員喺緊急救人期間趕得切抄低警員編號作出投訴？
「腦細你好，我係一個救護員。夏愨道當天發生的一切，我到宜家都唔可以忘記。因為身份尷尬，恕我未能用真身發表，希望透過你，可以公開俾所有人知道，一D鏡頭未必影到嘅事實。
連日來警察、醫管局及特首對6月12日示威的冷漠回應令我感到非常失望！我實在需要向公眾講出6月12日當天在現場發生的事。作為一個救護員，我在前一天已獲知部門已啓動了應急計劃，救護車亦已安上了防暴網。在6月12日當天，我們按有關計劃的安排在附近戒備，準備應付任何突發事件。
縱然我們每一個都希望沒有衝突及傷亡發生，但最後我們還是被調派到現場參與傷者救援工作。繼『佔中』後，我再一次去到被催淚彈籠罩著的夏愨道，拯救在場的傷者。
望著眼前這位傷痕纍纍、呼吸困難的年輕傷者，我實在無法想像為何執法人員要如此狠勁的向在場人士使用武力。當我們正想將傷者送上救護車上再送院時，有一位全副武裝的警員突然衝到救護車上，並堅持將這位傷者拉下車。雖然我們的主管曾向那位警員表示傷者需要送院，但那位警員依然堅持將傷者拖下車，並拋下一句『唔好阻住我地做野！』就馬上把傷者拖下車。那一刻我們實在不懂如何反應。最後我們按主管指示，儘快回到安全地方戒備。
作為救護人員，我們沒有任何執法權力，在這些衝突現場亦只能按警方指示，才可進行我們的工作。這一幕雖然未有出現在任何媒體當中，但卻深深印在我腦中。而且這個畫面亦完全解釋警察根本在整個過程中均沒有當示威者是人，他們不顧一切，只求將示威者受到最大的傷害及侮辱，亦不顧其他部門的要求。
其實自從『佔中』後，警察均已完全無視其他部門，每每在救援現場以警察調查或搜證為由，阻礙我們的救援工作，令我們不能第一時間接觸傷者。在醫院內，警察要求取得病人資料亦習以為常，沒有任何程序可言！
脫下制服後，我只是一個普通香港人，我亦希望同所有香港人一樣守護著香港，可是我卻只能看著香港人被武力拖下救護車，眼看這一切，我實在有強烈的無力感，我對香港淪為這個由強權主導的社會，實在感到痛心及無奈！
心痛的救護員上」

有另一名救護員msg我，
今次佢敢提供職員證。
當然，你都可以話「救護員都可以作大嘅啫」
係，所以我都係嗰句：
我冇得查證真偽，可能真有其事，
可能佢作嘢亦有可能，
大家請自行判斷。
如果真有其事，
大家與其又再繼續嬲到傷晒身，
不如花一點情緒空間，
去感激每一位願意講出真相嘅救護員。
因為佢哋每一位都係冒住連份工都冇埋嘅風險，
懷住好大勇氣先敢講出嚟：
「我係另一名於6月12日在場的休班救護員。我亦都好希望腦細可以幫我公開一d 其他人唔知既真相。
6月12日當日我同其他救護或醫護界人士都有於在場設置不同的急救站希望可以向受傷的市民提供急救服務。當日係夏愨道現場的急救站得知警察已經放催淚彈後大部分救援人員已經後退。唯小量依然留守的急救人員於急救站工作時 被警方施放催淚彈於急救站內 令所有急救工作迫於無奈而要撤退 急救人員包括自己亦受到催淚彈攻擊。急救隊伍本身已穿上紅色十字的反光衣以茲識別 同時急救站亦有明顯的logo 識別。
本人感到痛心和憤怒警察向急救站作出攻擊 ，使傷者受到進一步傷害 急救人員亦因此受傷。很多救援人員在逃走時連自己的背包物品亦未及取回 ，對於此等莫視生命行為，令人髮指。
同時當部分急救人員已退入各商場，包括 pp 後 ，明顯見到即使市民走入商場後速龍部隊依然在門外挑釁，希望市民各青年出商場外再進行攻擊。
當天救援工作因警方攻擊幾乎所有急救站都全面撤退 未能向市民提供急救服務 亦令救援人員搬運物資至筋疲力盡，急救站甚至退到高等法院才可免受催淚彈所傷。
同時我想同果位穿著住制服既同事講聲 多謝。因為我明白我地工作身份尷尬，但感謝盡忠識守的你」

push